%@Titre: Amérique Nord -- 2002
Tracer un carré $RIEN$ de côté 5~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire le point $P$ image de $I$ par la translation de vecteur $\vecteur{RE}$.
\item Sans utiliser d'autres points que ceux de la figure, recopier et compléter les égalités suivantes :
$\vecteur{RE}+\vecteur{EI}=\ldots$ ;
$\quad \vecteur{NR}+\vecteur{IP}=\ldots$ ;
$\quad \vecteur{RN}+\vecteur{RI}=\ldots$ .
\end{myenumerate}